###### ПИбд-21 Омётов Николай
# Лабораторная работа №3
### Операции в двоичной системе

###### Как запустить лабораторную работу
1. Открыть папку "Операции в двоичной системе" в IntelliJ IDEA как проект
2. Запустить программу

###### Использованные технологии
- Java 11
- IntelliJ IDEA

###### Что делает программа?
Осуществляет арифметические операций над двоичными числами.
При запуске программы пользователь указывает:
- исходную систему счисления (2-16);
- два числа в исходной системе счисления (целые);
- арифметическую операцию (сложение, вычитание, умножение, деление).

Все операции выполняются в двоичной системе счисления через сложение и необходимые преобразования. После расчетов программа выводит результат в двоичной системе счисления.

###### Тесты
с\с в диапозоне от 2 до 16, исходные числа целые

| Входные данные(исходная система, первое число, второе число) | Выходные данные |
| --- | --- |
| 10, 9, 3, / | 1001 / 11 = 11 |
| 16, AAA, FFF, + | 101010101010 + 111111111111 = 1101010101001 |
| 16, 1000, FFFF, - | 1000000000000 - 1111111111111111 = -1110111111111111 |
| 9, 3, 100, * | 11 * 1010001 = 11110011 |


***Видео с примером работы программы:***
https://yadi.sk/i/SAOWv4bBTAyyfw